{
    "question": "Sahabat abu bakar di beri julukan ash-shiddiq karena",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong>\n</p><p>Abu Bakar adalah sahabat terdekat Rasulullah SAW yang sangat setia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Diberi gelar As-Shiddiq karena bermakna membenarkan..</strong></p><p><strong></strong></p><p>Terima kasih ,</p><p>maaf kalo salah..</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengejar-kancil-di-semak-belukar-pantun-553",
            "question": "Mengejar kancil di semak belukar (\r\npantun)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengejar kancil</p><p>disematkan belukar</p><p>Hei anak kecil</p><p>gak boleh bertengkar </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asosiatif-dalam-bahasa-indonesia-diartikan-apa-466",
            "question": "Asosiatif dalam bahasa Indonesia diartikan apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban: <br><br>Makna asosiatif di KBBI adalah bersifat asosiasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Makna asosiatif adalah makna kata yang muncul karena ada hubungan kata tersebut dengan hal yang lain diluar bahasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-utsman-bin-affan-yang-paling-menonjol-adalah-776",
            "question": "Sifat utsman bin affan yang paling menonjol adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong></p><p>sifat Usman bin Affan yang paling menonjol ialah :</p><ol><li>beliau senantiasa bersedekah dan beliau sangat gemar bersedekah.</li><li>beliau termasuk orang terkaya di masa nya namun beliau tidak pelit</li><li>beliau senantiasa malu jika melakukan ma&#039;siat</li><li>sifat beliau di jadikan panutan oleh nabi dan para sahabat lainnya.</li><li>beliau sangat tidak ingin terjadinya perpecahan, </li></ol><p>          <em>sebagaimana</em><em> </em><em>bisa </em><em>kita </em><em>lihat </em><em>di </em><em>akhir </em><em>hayat </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>beliau,</em><em> </em><em>beliau</em><em> </em><em>tidak </em><em>ingin </em><em>masyarakat</em><em> </em><em>Madinah </em><em>menghunuskan </em><em>pedang </em><em>untuk </em><em>melawan </em><em>para </em><em>pemberontak</em><em> </em><em>di </em><em>rumah </em><em>beliau </em><em>,</em><em> </em><em>karena </em><em>beliau </em><em>takut </em><em>terjadinya </em><em>peperangan </em><em>di </em><em>dalam </em><em>kota </em><em>Madinah</em><em>.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sifat sifat beliau masih banyak lagi yg tidak cukup bila ditulis kan satu persatu namun hanya ini yg bisa saya tulis.</p><p><strong><u>---------------semoga</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>membantu:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacaan-salat-sunah-ada-yang-dibaca-sirr-berbisik-adalah-dalam-s-159",
            "question": "Bacaan salat sunah ada yang dibaca sirr (berbisik) adalah dalam salat    a. Salat idul Fitri\r\nb. Salat dhuha dan salat rawatib\r\nc. Salat idul adha\r\nd. Salat rawatib\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. shalat Dhuha dan shalat rawatib</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawaban: b. Sholat Dhuha dan Sholat Sunnah Rawatib</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah:)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jangan Lupa Follow:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-kata-penting-dan-sering-muncul-di-dalam-sebuah-teks-disebut-175",
            "question": "Kata-kata penting dan sering muncul di dalam sebuah teks disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata kata kunci</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-216",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pulau yang sama dan bagus</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quizz-rule-jangan-copas-jangan-ngasal-secara-geologis-indones-636",
            "question": "QUIZZ    RULE : JANGAN COPAS, JANGAN NGASAL\r\n\r\nSecara geologis, Indonesia terletak di zona pertemuan tiga lempeng besar dunia, yaitu\u2026.\r\n\r\nGood luck.... \r\ntnks for 50 follower\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lempeng indo Australia,lempeng eurasia , dan lempeng Pasifik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia adalah negara kepulauan yang terdiri dari Sabang sampai merauke yang terdiri atas pula pula dengan apanya pertemuan lempeng tersebut Indonesia rawan bencana alam seperti gempa bumi yang di sebab kan pergerakan lempeng dasar bumi ,serta Indonesia banyak di jumpai gunung berapi dan daerahnya sangat subur,aneka tanaman obat obatan, dan lain sebagainya yang memiliki nilai jual ada diIndonesia.</p><p></p><p>#Belajarbersamabrainly</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p><p>[tex].[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-pliss-jawab-bentuk-tuhan-itu-seperti-apa-766",
            "question": "Kak pliss jawab bentuk tuhan itu seperti apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gk ad yg tau, bahkan ulama aj gk tau, tergantung keyakinan lh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini tentang pembelajaran apa si?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-termasuk-peristiwa-yang-terjadi-pada-masa-363",
            "question": "Di bawah ini yang bukan termasuk peristiwa yang terjadi pada masa kekhalifahan abu bakar adalah    A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal \r\nB.memerangi orang orang yang keluar dari Islam(murtad)\r\nC.memerangi orang orang yang enggan membayar zakat\r\nD.memerangi orang orang yang mengaku nabi(nabi palsu)\r\n\r\ntolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p><p></p><p>jadikan yg terbaik yh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-bahan-alami-yang-dapat-digunakan-untuk-membuat-batik-905",
            "question": "Sebutkan 4 bahan alami yang dapat digunakan untuk membuat batik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teh : coklat</p><p>alpukat : hijau kecoklatan</p><p>sabut kelapa : krem kecoklatan</p><p>kunyit : kuning</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}